彭定康英國見黃之鋒 勉勵「我是過去 你是將來」

香港眾志秘書長黃之鋒日前在英國與前港督衛奕信見面後，在英國時間周四（9日）進行最後一日訪英行程，與另一前港督彭定康會面，隨即返港。黃之鋒引述彭定康稱，反對兩年前的政改方案，認為中國政府對普選有另類定義（its on definition）；他又主動提及港大近年政治動盪，問及校長馬斐森請辭後，校委會主席李國章對未來校長人選的影響。

黃之鋒與英國政府機關及前港督彭定康會面，與會者包括學聯前秘書長周永康。黃之鋒稱，原預計會面只有10分鐘，雙方最後會面長達1小時。他指彭定康非常清楚香港民主進程，支持雨傘運動，尤其與黃握手，稱呼他是勇士（brave man），又指「我是過去，你是將來（I am the past, you are the future）」。

彭定康關注特首選舉、立法會議員被取消資格、港大近年政治動盪影響學術自由等。黃之鋒引述對方稱，反對兩年前的政改方案，認為中國政府對民主普選有另類定義，其理解就是篩選。彭定康又主動提及港大副校長任命人選一事，認為法律學院前院長陳文敏是中立、得體、專業（moderate, decent, professional），為何仍不被任命。彭定康又提及馬斐森請辭後，希望了解李國章對未來校長人選的影響。

黃之鋒直言，今次有機會與兩名前港督會面，實屬榮幸，尤其認為彭定康是標誌性人物，相信對方仍於國際舞台有影響力，整體來說，今次旅程是比預期好。他又透露，或會於下月再前赴倫敦，出席人權監察電影節，又希望英美議會會就「一國兩制」舉行聽證會，期望屆時可出席作證。

留名等睇話佢鳩做

幾時反宗教科洗腦？

鳩做

早講左佢係路飛黎
而家等緊兩年後
同代表過去既雷利修練緊
原來彭定康係雷利

you two both shit, now fuck off plz

條友做嘢真係有紋有路，對比班犯民老嘢呃足幾十年飯唔知做乜膠

周永康

咁多負評?

言下之意：你去搞你既野啦, 我已經OUT啦, 唔再搞啦

呢條友真是好堅

仲咩著制服

到而家都係嘴炮階段

呢條友

根本是下一代 泛民共主 好像李柱銘呢類

識一個美國 歐洲 英國 政要
政治遊說能力

咁你又做過乜柒野

青政去左台灣呀

不過人地係去邀請台灣總統對香港作出主權申索

佢腦無

鍵盤戰線

嘴炮 VS 量血壓, 邊個勁D?

唔明人哋又去美國又去英國又上Times,連登仔憑咩笑人

熱狗學下人地啦

學撚到咩，講就天下無敵

咪又係剩係識撩女食女呃蝦條